中國央視批支付寶圈子功能：互聯網創新要有底線意識

最近，支付寶發佈了新版本，並悄悄上線了一個叫“圈子”的新功能。圈子裏面的校園日記以及白領日記只允許女性用戶發帖，其他用戶可以流覽、點贊、打賞圈子內的內容，但只有芝麻信用大於或等於750分時才可以評論圈內的動態。很快，支付寶裏面的圈子充斥著衣著暴露的女性照片。

芝麻信用大於或等於750分意味著“有錢”、“多金”。因此不少網友調侃支付寶是“支付鴇”。事情都這裏，似乎都有點變質了。央視評論稱，隱隱之中，一股曖昧低俗之氣在流淌。
央視評論認為支付寶“圈子”用火辣辣的照片為誘餌，撬動阿裏社交生態，同時也進一步啟動信貸業務，但是其商業邏輯背後跟著平臺倫理。這些產品設計是在圍著荷爾蒙打轉，有低俗之嫌。

支付寶的圈子“火”了之後，網友們責罵聲一片。隨後，支付寶管理員稱，很遺憾那麼多女孩為了打賞而不停地發著自己的照片，更令人難以啟齒的是，有些女孩竟然發出尺度極大的照片。此舉動，央視評論認為，這是支付寶平臺在裝無辜，從只有女白領、女大學生才能發照的產品設計就不難看出，平臺“項莊舞劍、意在沛公”。
此外，央視評論還提出了一個問題。那就是支付寶“圈子”根據用戶的資訊而進行的精准邀請、推送。支付寶將海量用戶匹配到相應的社交圈中，不同性別、年齡、地域、身份的人可以收到不同圈子的邀請。這裏面的涉及的大數據同時也暴露了用戶的行為習慣，芝麻信用分也透露了個人的財產情況。對於一個資訊時代來說，這是最大的安全隱憂。
本文來源超熱點，轉載請注明來源！（圖片來源互聯網，版權歸原作者所有）

雞全部都係雞

原來芝麻信用係方便做扯皮條

g付寶